【向IT狗嘅上司賜教】我有 set 屄數，點可以 chok 返個 Enterprise Value 出嚟？

各位金融佬、會計佬、二世祖，平時外行人管內行人，撚鳩我哋 IT 狗，今次到我撚返你

此乃 2018 年 嘅 Balance Sheet data，假設我有市值 (Marketcap)，有冇可能 chok 得返個 Enterprise Value？

條公式唔係咁咩

Enterprise Value = Marketcap + debt - (cash & cash equivalent)

睇返報表撮要
負債 = 88 億
流動現金同投資 = 458 億

就係 chok 唔到以上兩個數出嚟

負債 88 億係咪即係 shortterm_debt？

現金嗰 part 試過 cash_near_cash + invest，但好似都差少少

{ "total_non_curr_asset": 69070795000.0, "liab_other": null, "placing_with_bank": null, "currency": "HKD", "exchange_rate": 1.0, "loan_to_bank": null, "insurance_fund": null, "loan_to_customer": null, "shortterm_debt": 8803558000.0, "loan_to_bank_customer": null, "investment_total": null, "deposits_from_bank": null, "minorities_bs": 550941000.0, "cover_period": 12.0, "interest_associate": null, "placement_from_bank": null, "total_equity": 62831200000.0, "other_liab_nomi": 562708000.0, "inventory": 189799000.0, "equity": 62280259000.0, "liab_trading": null, "curr_asset": 18313036000.0, "statement_type": "F", "share_cap": 22016854000.0, "auditors_opinion": "1", "loans_growth": null, "collection_from_bank": null, "other_curr_liab": 14934973000.0, "total_reserves": 40263405000.0, "longterm_debt": 251392000.0, "curr_liab": 23738531000.0, "insurance_receivable": null, "symbol": "00027:HK", "total_cap_resources": null, "quick_asset": 18123237000.0, "cash_near_cash": 14504823000.0, "total_debt_instruments": null, "deposits_statutory": null, "debt_securities": null, "other_curr_asset": 3618414000.0, "deposits_from_customer": null, "debt_issue": null, "total_non_curr_liab": 814100000.0, "asset_other": null, "fix_asset": 36280381000.0, "as_of_date": "2018-12-31T00:00:00", "invest": 31942234000.0, "deposits_growth": null, "goodwill": null, "equity_securities": null, "cash_shortterm_fund": null, "other_asset": 848180000.0, "stock_type": "O", "insurance_payable": null, "total_asset": 87383831000.0, "ipo_status": "N", "financial_investment": null, "liab_total": 24552631000.0, "trading_asset": null }

屌，俾人移咗去學術台

唔知up乜 但幫你推

所以要搵金融佬、會計佬、投行佬、二世祖，佢哋先識

先轉assessed value
無理由nil左佢
Apply番hoquiam formula
Enterprise value就唔洗減
2*2咁上自然會flat
當負債係88
Chok番個invest
0-1去計
條數就會無問題

知你講乜，但唔識答

喺 investtab scrape 出嚟，佢冇就冇得計

因為想整自動計數

未必有得就咁將BS既數 直接咁對落 摘要
因為好多時要真係有盤數拆breakdown先知果D數 包唔包或者包其中幾多
其實你用本身既方法其實都已經可以接受